對警續過半「零信任」游離民意初見轉向

香港民意研究所接替中大傳播與民意調查中心進行反修例意見調查，是日公佈首部分結果，首次發現游離民意有轉向。中大自五月起進行了五輪調查，民意對政府和警方是一次比一次的不信任；但來到十一月，數據的方向出現改變。以下是這次的重點觀察：

1.整體來說，過去一個月民意對政府和警方仍然十分不信任，但不信任度有輕微減少。
2.對警方完全不信任的比例沒有改變，但有本來對警方輕度不信任的變成一半半；一半半的輕度信任。從五月起算，原輕度親政府者對政府和警方的信任度在過去數月崩盤後，出現重新鞏固。
3.與此同時，部分民意對示威者使用暴力的同情有所上升。
4.綜合來說，民意似乎朝兩極化方向發展。
這次調查於11月15日至20日進行，可反映「圍攻中大理大」帶來的民意影響。

為什麼會出現這些改變？我們可以對警方的信任為例，看一看仔細的數據。先看圖的右面，也就是信任警方那一邊的回應。回到五月份，在一切還未開始之前，這些人本來為數接近一半。之後的數個月，我們看到對警方信任全面崩盤。除了熱切信任者（8–10分）維持不變外，游離信任者（6–7分）有明顯的減少；與此同時，本來一半半的部分（5分）則變成不信任者（1–4分）。但是，從十月到十一月，我們看到之前從游離信任變成一半半的，又反過來變回游離信任者；而之前由一半半變成游離不信任的，又變回一半半。

換句話說，一些原本是親政府的民意，經過數個月的崩盤後，有重新鞏固的發展。後面的原因，我沒有很好的答案。可能政府的宣傳和建制派的選舉工程產生一定作用，也可能是他們本身政治上就比較保守，對激烈的抗爭很敏感，於是當抗爭者走向激烈時他們便退回去親政府那邊。

值得注意的是整體來說，相對五月份的調查，市民對警方仍然是嚴重地不信任的。其中對警「零信任」的，仍然有超過一半。在往下的問題當中，我們更看到這班人有激進化的走向。當不信任者走向激進化，游離民意向親政府回轉，表示民意似乎有兩極化的趨向。

**** 眾籌 ****

唔好意思，仲係要借個位&幫你推推POST

鍾庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(由於中大民調欠缺資金做今次反送中民調，我們的眾籌會同時加入新項目，籌到的款項亦會用作資助中大民調)
眾籌到而家先75%, 仲要大家支持

第六期民調結果POST
(new)
第五期民調結果POST

第三&四期民調結果POST

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:
官方link (我們香港人計劃) :

(對唔住，咁危難時刻下我知而家仲叫大家課金可能好反感，但我相信兄弟爬山，各有各做，行得通就全力去做)

與此同時，部分民意對示威者使用暴力的同情有所上升。
穩固左黃了

值得留意，唔好圍爐

agger

push

歷史上往往就係一個國家走向內戰既先兆
香港人準備好未

一早話左三罷要考慮堆傻閪中立撚
班中立撚真係傻架，返唔到工會死人

警號~

呢點要注意

同意，檢討

證明新香港人支持殺香港人
因而有“更多人“支持警察“

當殺盡香港年輕人
佢地可以“生產“新香港人替代

建議 盡所有中囯人及新香港人

係時候要文宣了，文宣近排停咗好多

我覺得應該打慘情牌 講POLY既人 要走走唔到
用盡最後一分用途

真

黃不嬲穩固

呢個都真

少左文宣
剩番電視，電台既後果
無左連儂牆真係差好遠

連登仔：民意唔會逆轉

黎明行動係雙刃劍，唔能夠經常做

火魔一樣，要選擇其他方式修行

同意

其實目標係睇對政府不支持度，唔應該spin去黑警個邊

黑警一向有die hard 人撐

另外，私了受影響我估係燒人、上水呀伯有關

不合作就交通問題

總之係時間諗新抗爭路

其實我地呢排文宣力度細左唔少，加上啲中意返工嘅香港人唔多會支持黎明行動，所以我地依加要大力文宣
方向：
1洩個波比政府，最衰都係政府
2 dioxin

不如分返南北港啦 睇到班撚樣9唔搭8就慶

大家呢幾個星期做少左文宣，加上升級得太快
令到淺黃，中立偏向返藍
得民心，得天下

唔關poly事
應該係黎明行動阻到港豬返工

無錯

連儂牆應該要換d新野

拉撚左咁多活躍於政治既人 港豬本身又多

大家文宣要繼續努力

甴近平1

Be water be humble

推

更加要留意對家開始用假新聞妖魔化我哋
當中呢啲假新聞，有啲係黃絲口味，有啲係藍絲口味

我唔信呢d民調

文宣

藍絲
犬儒中立撚
冷氣軍師
號稱香港三害

中立撚好似唔撚記得晒5個月嚟d黑警做過乜咁

絕對同意

咁你可以返去圍爐打飛機，自我感覺良好了

最近發夢發現一個問題
唔知大家有冇發覺
就係我地已經開始唔做公關
可能真係成日講民意歸邊
大家開始連少少既公關都唔做
尋晚TST，完全冇人同司機say sorry
雖然，未必好有用，但至少都令人條氣順啲，係咪先？

好似子華神咁講，做人冇公關 屎都食得啦，何況係一場運動？

希望大家記得，水能載舟亦能覆舟

利申：
覺得唔啱聽可以唔洗理我
覺得啱聽就一齊做好公關啦🙂

On9的，中立做的民調對調節運動方向好有效果

唔係逆轉

但水温降左
同埋兩極化左
最重要係有游離友動搖

文宣要加強

所以我講左好多次講「要歸邊一早歸左邊」個d人係on9仔
不過d人又話我民意撚
又話做咩民意都唔會轉
講左5個月都仲有人咁講
叫檢討又屌我分化撚
日撚日係度圍爐

值得塞路塞鐵唔得民心
大家要諗下係咪應該繼續黎明行動
有民意未必會贏
無民意就一定會輸

計埋error其實應該無分別

其實民意植根同你呢個留言都勁多正皮
如果當連登係一個人嘅話真係勁矛盾

膠個表10夠少左個1%係抽樣誤差範圍內。

唔好圍爐啦

但講真中立撚d民意有用咩

做人要有公關

用吓長輩圖引班淺藍睇

明顯睇到接近選舉
親中陣營嘅文宣不計成本爆炸性咁擺錢落去

無一連串骨牌效應
就唔會有人權案咁快通過

Push

大家要繼續比心機

中立閪

要記住, 黃唔係必然
講民意係好老土, 但黃背心最後都輸係民意手上
我地唔同政府, 我地唔係好多本錢可以輸

攻打校園都唔及阻人返工，啲中立撚

同意，早幾日已經叫過整牆同整文宣
完全無人理我

係，就算而家睇番都值得做

但普通塞鐵就算啦，單純阻番工遲到無作用

【抗爭者區議會免責宣示】

中立撚：總之唔好阻住我返工
明明警暴愈黎愈癲，班撚屌繼續聞多d二噁英

民意逆轉喇,玩完喇

要脫離同溫層

文宣loop 番721 啦
唔可以忘記

乜而家民意逆轉左喇咩
為班失敗撚

因為黑警已經臭過屎坑，冇得再臭。

相反，如果大家繼續同黑警打泥漿摔角，結果只會攬炒民意，變相推離地去黑警方向。

核爆都唔割係啱，但唔係個個都會咁講。大家見港共放棄取消區選，因為知道最差，已經唔會影響佢贏過半議席（影響特狗選舉）。

依家可以做：
１。）文宣，集中講二噁英，會毒害兒童。
２。）暗示 ＤＩＲＴＹ ＷＯＲＫ係黑警做。
３。）暫停所有影響民生活動，和理非要重新登場。

檢討三罷！

文宣文宣

唔知點講黎明行動同我想像唔同
真係被罷工即九成係不合作運動嚟
咁真係不如唔好做
但我心目中嘅黎明行動係裝修

淺黃都要返工

唔好再玩變相塞鐵嘅黎明行動 加做多啲文宣啦

諗多左，會唔會係呢次d sample多左藍

重有，重點係個政府支持度先係重點，黑警只係配菜

熱狗之前屌票, 最後係點

唔中意佢地都要取悅佢地
正義又如何? 呢個世界羊群佔多數

文宣公關真係做返多少少
和理非們做野唔該

值得留意同反省啦

1% = 民意逆轉

文宣！

連登仔：民意一早歸晒邊啦仲民意！

連儂要再起動啦

脫乜撚同溫層
明明係2極

可以試下 連豬 我見有d長輩會俾連豬吸引

要贏就需要不斷檢討，明無

分析：

1. 十八區連儂牆再開花（緊急！區選得番一日，即做！）
2. 黎明行動要暫停（毫無合理疑點）

泛民區議會選舉前快啲做野

麻煩幫手推

哩個跪求停一停
真係勁傷民氣又冇乜攻擊力

1%差距sampling error都唔止啦

要留意

高度戒備係好事

又唔撚係問返同一班人
少左1%就吹到世界未日咁

應該跌到無野好跌先升返少少
好似林鄭個民望咁

等逆轉先做野就食得屎啦

因為咁而叫停黎明先勁

繼續驕傲自大，不作檢討，就如政府一樣

然後想挽回就煲大二噁英

休息啦咁 少左1%

推呢個

暫時都唔會夠行動力再做

起碼贏翻個人權法

Be humble
長期抗爭係要不斷自我修正改良

三罷係冇問題
但黎明行動係有d肉酸

而家嘅黎明行動根本變咗塞鐵2.0

問題係開埋實彈攻入大學，都出現呢個情況，就有好問題。

唯一好處，令美國急速通過關係法。

少咁啲連儂牆都緊要

有冇例子，咪得個up字

政治係要唔支持我地既人支持我地

手足要繼續努力

會警戒會留意
但一定唔會跳到去叫停黎明行動呢個結論

咁多個行動係得黎明行動咁大爭議，但連登仔不停重覆做，唔比有任何質疑。覺唔覺好奇怪

啱

個分別已經大到唔係誤差

推 文宣嘅時間到

二噁英promo，真係唔燒埋身搞唔掂

係
要加强文宣
有一班港豬中間派唔知發生咩事

會檢討改善行動，請積極相信手足唔好一野叫人停

黎明行動明顯損失咗啲中間派
但依家已經改唔到
我認為最有效方法係向自己啲親戚埋手，盡力說服佢哋
每人可以令到一個人轉軑，條數已經唔少

造謠仲炒唔夠車 仲要話警察做dirty work

be humble

香港人係好鍾意返工
呢個係事實，無得鬧兩鬧塞兩塞就變左唔care份工
搞運動要顧及呢類因素

黎明其實我覺得好成功，交通停頓係好震撼，但普遍塞黨鐵就唔好喇

塞鐵撚不嬲都惡死

要令唔支持既人支持你地

要開始返公關工程，和理非要開工了 🤔
我哋少咗好多宣傳，或者所謂「嘉年華」式活動，對家又加強咗廣告攻勢

咁有更好方法前應該暫停先 既擾民又達唔到目的

0.9％ 大？

今日1% 聽日5%

立場個評論有講
阻交通等不合作運動一直比運動既整體支持率低
值得留意

講到尾係因為欠堵路同慢駛等等幫助
而唔係話黎明行動要停

最幣而家變咗塞鐵2.0

agree

仲有BBQ藍屍係有d核突

藍至綠係一方, 粉紅至紫係一方
粉紅至紫果邊多左接近9%

咁你都未警覺?

係成功
但普遍唔鐘意
真正三罷係要市民主動做

其實任何政治問題都一定係有兩派對立
不過係得連登仔先咁搞笑覺得有自己個派支持就得
唔洗去爭取游離派同對家派別支持

當有咁多自己人都批評黎明行動
其實係咪要諗下轉形
eg之前有巴打提過 5日行動集中做1日
1日全癱瘓好過5日半癱瘓

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下 和理非天書

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

光復香港，時代革命
五大訴求，缺一不可

最重要係睇班傻閪中立，唔係睇深黃

有班連登仔係咪痴撚線
乜你哋完全否定客觀數據，會對運動有幫助咩？
就好似股票咁
高位轉向可代表長期下行
若不改變策略，可以返唔到轉頭

數據說明60%深黃 vs 20% 深藍 vs 20% 游離

要贏
就要將深藍變游離，將游離變深黃

千祈唔好低估tvb假新聞嘅影響力
例如講撚咗幾多次塞鐵係冇殺傷力
又影響到啲中立游離撚
加深左佢哋對tvb假新聞的信任

aggar
驕兵必敗！

唔好又話冷處理果啲

唔好學阿叻果啲我睇唔到我唔信我唔知！

大家諗下計

而家個效果係逼人遲到
唔係唔返工
返到工仲要有可能俾人話
差好撚遠

real

我覺得其實係抽樣污染囉

早幾個月多數會主動做民調嘅都係黃

國家機器行動了 紅藍都去搞個民調
結果先至回升

果啲好多時係3毛

客觀數據當然好重要

班淺黃/藍, 咪就係d 中立撚囉. 咪最覺得自己利益為先, 呢d至最仆街

你睇0分, 其實唔太大分別.

睇到721破壞力幾緊要
反而831可能因為之前已經反映左兩方意見分化對立, 反而不信任少量增加

呢個真

其實遊離=中立=港豬

拉佢地 唔好諗住佢地會投票

佢地見警暴咪屌警
佢地見無得返工咪屌學生

但佢地唔會去投票
因為煩

拉攏佢地既作用只係令佢地唔好投對家
並唔係要佢地投民主
無咩可能

再文宣效果唔會太大，問題有啲野實際影響到人。

例如裝修會影響附近民居（火魔化樓下鋪頭，住樓上好大鑊架）；黎明行動影響人地返工（我冇所謂，係巴士瞓多兩粒鐘更開心）；上次晚上吐露港再封（巴士班阿叔屌晒老母）

所有行動，以爭取民心為主。以前大家好有創意，點解呢排冇晒

等睇人話民意唔重要

係
果啲游離嘅

好多時係靠文宣keep住update佢哋點解會變到咁

依家少咗 佢哋就好易俾返垃圾cctvb 紅媒帶風向！

總之不能輕敵啦

難得美國出手，許勝不許敗

個陣話左三罷要停一停
一話停，就比人鬧五毛
屌你老母

某部分連登仔嘅最新論調係贏區選冇用
智力令人堪憂

又被人話民意撚㗎啦

從來賤視民意嘅必敗

我哋都係因為信係咁 先會抗爭

既然咁大爭議應該信一停
改下用其他方法
呢個運動可以持續咁耐
就係因為不停創新進化
用死一個方法效力會愈來愈低

其實要爭取游離民意~
要離開同溫層
不過講係易...
有個淺藍的同事
我努咗好耐都搞唔黃佢...
好難搞...

一講到阻到返工 中立政治冷感都變藍絲

民逆？？omg

真係希望大家醒下
唔好再覺得民意歸邊就唔洗玩民意
唔好再覺得民意冇撚用

無根之木不可久

你可以當民意係水，係根

呢排真係唔夠文宣
不過我老母終於藍變淺黃

好多係3毛嚟

如輸區選
好多和理非會謝
軍心大削

真係極唔想變返2014後
好多人怕咗政治
又瞓返
如果係咁
可能會瞓到死

吸中立最重要

大家要記住當初六七班左仔都係輸咗喺民意嗰邊

先搞到而家就算係共產黨執政，都未可以重見天日

笑死深黃已經有半成
而淺黃左搖右擺

呢個係國際民意，如果根據香港，港共可能真係動粗

未完全

但絕對要小心
要諗對策

分母唔係100%
係哩邊本身支持度
即係3-5%損失
唔係細

手停口停呀
香港唔係歐美
無勞工保障㗎

除咗三罷外, 其實叔一燒個畫面真係幾核突下
對本地同國際文宣兩條戰線都係非常不利
如果係針對綠曱甴而做反而啲人可能仲會接受

暫時我地仲有優勢正正係民意

唔好輕視民意，今個星期日記得投票，唔好玩白票

民或者我地應該咁講，民意係兩極化，唔係單純歸邊，中間仲有一大堆游離分子，某程度上佢地係決定左勝負，同選舉嘅swing votes一樣。

不信任警方/政府下跌約5-10百分點

信任警方/政府上升約5-10百分點

可以解讀為10月中時中立撚傾向抗爭者

而家傾向返建制

呢個轉向要好小心

如果唔係周梓樂/中大事件justify 到一部分黎明行動既需求性

民意逆轉會更明顯

大家要小心解讀

真係唔好情緒化
要諗自己做既野離目標近左定遠左
一個人唔discipline 可以對成個局勢有好大影響
唔割蓆真係唔代表可以情緒化亂9咁黎

同埋香港生活成本的確好撚高

供樓交租嘅壓力真係好大

升級版和理塞

同意 次次叫人脫離溫層都俾人屌話民意撚/無逆轉
依家數據證明開始要留意

法國黃背心
係選舉失敗後都謝哂

真係要be humble

咪係

政府見到呢排我地冇乜整文宣之後
原來游離民意會flip
之後肯肯定更加勤力去清連儂牆

唔撚好倒果為因啦
屌你老味
唔通塞一兩個鐘會反感
塞哂全日反而冇所謂咩

根本唔可以持久咁做

其他係跌左好撚多
理大中大理應對popo感觀更差先岩
如無意外真係三罷同黎明搞到咁

諗都諗到

選舉係大型2方角力

百萬人表態下輸撚咗

你話輸咗果方會唔會唔謝？

咁簡單道理
都仲有班白票/分化撚想帶風向
果班唔係人

應該係移民激增所致

同意
想大家理性討論諗下前路

唔好再搞好影響民生既野
咁係無差別影響市民

逼咗班傻閪政治覺醒，不過係覺醒撐政府

同意，紀律同底線

不分化不割席，但要keep住自我檢討

tui 文宣冇哂

今朝先遇到個
好心慢慢向佢解釋
最後發現佢原來只係弱智
灰到我都唔想再覆

唔係造謠，而係暗示。其實都有好多證據，好多ＤＩＲＴＹ ＷＯＲＫ都係黑警做。例如上水火車站單野，影晒黑警入內做野破壞。

游離民意可能損錢都未損過 搞埋區選先 到時候個個打卡投票

依d 叫自撚私，就算政見黃或藍到最後都係最緊張自己利益

連登有好多狗做緊野架，加上有d手足係有d on9的

好影響民生唔係話一定唔攪得
但咪九攪
同埋無其他活動
只得攪民生

真係好難令中間派唔擺返去藍果邊

我求下你地唔好再自欺欺人

問題係連登有班人好易俾五毛帶風向
成日話民意冇逆轉，做乜都冇所謂
大佬啊
不割蓆 唔等如 不檢討

當初黎明行動係要做到11.11嗰個scale先有用
而家變咗塞鐵2.0
對政府冇殺傷力之餘又阻住港豬返工

我寧願大家集中火力反攻連儂牆
起碼試一個禮拜先？

而家講緊區選係各路人馬爭取話語權的戰場
輸咗嘅話
做乜柒黎明行動都冇用

繼續亂鶳亂裝修亂火魔亂塞鐵
係選舉前瘋狂升級加擾民on9到冇人有

我地越冇紀律越幫黑警洗緊白
1124如果輸我地咩籌碼都冇哂

其實啱一半唔啱一半
本身黃或中立有多少良心嘅鞏固左係因為中共、黑警畀晒想像佢地，令佢地自知今鋪唔反抗真係死梗，呢部份應該係唔會逆轉

但另一邊，有啲偽中立姑且當隱性藍、同本身藍嘅，見到示威者暴力都話唔得嘅，呢部份咪會逆轉

呢排有好多藍c會製作“原來真相係咁。。。”系列，呃到好多傻西，係咪要針對下?

需要

1.,連濃牆更新

2. 長輩圖更新

3. 文宣數量要回復7-8月水平

推
要小心

今日連啲牆都比人清晒

警號

其實要分清楚
黎明行動係被動三罷
只係靠制造交通混亂、剝削人地返工既自由黎達成
唔可能長期維持

但你要了解
社會的確係唔少自私撚

唔應該排除佢哋
係應該拉攏佢哋

要比佢哋知
你支持警察
抗爭者只會更激烈

更收唔到科
更影響佢利益！

個調查係問對警嘅信任度
唔係問對黎明行動嘅看法

其實6分或以下，就已反晒咗巿民對警不信任
你哋要明白，唔係所有受訪者都知民調遊戲點玩
有d單純嘅師奶、阿叔，係畀唔出1-4分呢d極端分數

如果民調問對黎明行動嘅睇法
我相信會係55波

要加強文宣啦
呢排文宣靜左

政府清牆

早就話世事無絕對
一開始行動有不斷修正
之後慢慢就變左錯完就冷處理
文宣完全跟唔上行動嘅步伐
前排衝住去死 後面叫等埋都冇人理

似乎可以視為淺黃對中理大戰役嘅同情，另一邊係港豬對返唔到工嘅不滿

呢班通常都係未出嚟做野既人講
番工撚表示 好撚多呢種中立撚

Yes 拒絕打飛機文化

要返工嘅緊有方法返工效果根本無想像大，返唔到嘅一樣有home office，罷工係要自發先有效果，阻塞交通只係搞到基層工作人員對香港經濟無仲有影響

文宣好重要
但策略一樣重要
缺一不可

一向都話會轉，唔知邊on9話唔會

一圖話你知乜叫極淺黃

好似封路咁
政府仲要扮好人搞免費船
真係會有班盲毛轉向

大家要繼續努力改進

咪係
運動係要人真心支持先得㗎嘛
夾硬逼邊會work

係你地自己強加自己價值觀落去人地果到

完了

不如裝修仲好

最怕果啲一味話唔會逆唔會逆
人嚟㗎

點會永遠全部一樣 !
最撚憎啲自我感覺良好撚

我地暴力就有人話失民意 咁斬人用車車人 打學生妹果堆人 香港仔用火燒連儂牆個四眼肥仔...不能盡錄嘅事件 又有冇藍絲話會失民意呀 有冇廢老因此轉黃呀？

對警隊既信任升左10幾percent

同意！

其實呢個Change 係幾significant..

True

半成定五成啊？

如果得半成，係咪要照顧淺黃游離中立撚？

連儂牆無晒

比5分點會係淺黃，呢班最多係中立

抽樣方法無變過
咪搵藉口

根本藍扮中立 唔係點會西鐵打女學生

Syria

香港人要開始搞臨時政府架啦

新生連儂牆應該痴去曾經TG放題嘅地方
重點放大二噁英影響同埋噴/痴Biohazard 符號
就算係藍絲廢老都會驚而避開

和你塞次次搞次次都仆街，不過硬係有人唔信

仲有，對家其實呢輪文宣開盡力，將黑衣人同暴力掛鉤

連濃牆好重要，特別對少上網個班

你錯啦
係因為阻到人返工
港豬最鍾意返工

深黃五成
淺黃由3成跌去2成

同埋要睇埋佢抽sample嘅年齡層、學歷、地區、工種
我哋先可以做到分析，睇到大眾對黎明行動嘅睇法

推，證明文宣target游離群眾

所以要停黎明行動啦

唔撚再自欺欺人啦
黎明行動前設已經錯到仆街
同埋係最快速送民意俾對家
仲未計燒人燒鋪呢d點都講唔通嘅野

個勢係一路插緊水....

Be humble

全線叫停和你塞先 要立即止血

兩間大學戰役，唯一得著係令人權民主法案通過，呢樣係港共計唔到。

唔一定要牆既
行過個陣同受影響既人講聲唔好意思都好啊

推
做文宣

真係唔好睇少果1成
唔想兵敗如山倒

一定要拉返佢哋過嚟
我哋唔係阿叻睇唔到唔知唔信

Eaxctly

之前係本地輿論撐示威國際唔太撐
宜家調返轉

話明中立撚 佢哋自私冷血 細路畀人斬關佢哋咩事？
你覺得佢哋會在意？但你塞鐵就正正搞到佢哋
本身唔投票都變咗投保皇

有樣野係大家可能會忽視

對香港警察不信任並唔等於就係認同示威者
可以係覺得香港警察完全無法止暴制亂所以佢不信任

係到講都冇用 前線個班要知先得

你同荷蘭叻有咩分別

所以佢咪入咗2張加埋值$200041而且會彈嘅票以示自己真係“黃”囉

我公司因為示威 個幾星期前 全線唔開鋪 大家唔駛扣假 不知幾爽
如果大家公司又扣假又扣人工 唔係應該不滿閣下僱主咩

得罪講句香港真係好撚多港豬
人地細路犧牲人生，死嘅死傷嘅傷被捕嘅被捕
然後成班咩事都冇發生咁
真係提班友唔抵，為d咁嘅人

聽港豬同事吹水
最影響應該係黎明行動
港豬中立撚最關心既始終係返工

到逆轉個時，你已經比人清算左

嗰班港豬真係垃圾黎
其實我地醒晒呢班應該搵方法移民
由得啲港豬同共匪陪葬
因為一國一制係佢地應得

其實香港係依家呢個階段 要做大型罷工 或者無限期罷工真係好難 因為一黎香港人太鍾意返工 二黎如果我哋想我哋嘅罷工係威脅到政府嘅話 係需要眾多嘅工會號召 三黎被動式嘅罷工 始終唔係香港人主動去罷 想罷 都會有厭倦嘅一日。

唔信唔信果啲正on9

我唔想乜都唔信最後死撚咗

全世解各地civilized地方都唔會唔理民調

呢個正解，
好多人係唔願意去面對警慌同警暴呢兩樣個事實，
所以唔覺得有問題

多做連儂牆啦

斬人市民都支持，但不要塞佢地條路！

塞路忍三思

日日返工放工要幾個鐘，唔係深黃都未必頂得順，罷工要出自真心，和你塞係迫人罷工，有反作用

use

7, 8月搞過幾次塞鐵後已經連自己人好多都屌冇用 只會帶嚟反效果
塞鐵撚沉寂一輪後係都唔心息 再搞個升級版 咁點會唔食屎呀

有槍先有政府

Syria係第三世界國家
支那話晒有坦克有戰機有導彈

因為大家話民意歸邊喎

因為黑警已經臭過公廁，就算再滿地屎，都唔會有人去理。

相反，我地一向係道德高地，當做錯少少，對家就會大事宣揚，將我地唔穩固支持者掘走。

畀6分都唔叫信任警隊啦

你考試有6/10，唔會叫考得好
睇7-10分會好d

Agger
要be humble
連儂牆要回歸

接近10%呀
睇下有幾多淺黃中立變返藍

連儂牆

暴力未必影響佢
但暴力令佢地返唔到工就會不滿
有D人真係唔返工無錢交租要訓街

收皮啦死黑警
依幾日扮哂有禮貌 但唔夠兩秒就屌人

同意
對平民
對黑曱甴
應該用不同武力

民意唔係轉左
係洗左班返工撚出來

個調查都講係會越來越兩極化

但咁樣係合理 因為而家唔係示威 係內戰 到最後一定會贏果邊清算輸果邊

其實藍絲同返工中立撚好清晰知道現實 所以就算恐怖分子殺左幾千人 佢地一樣支持 因為佢地係好自私 你睇地鐵成班廢老打一個學生妹就知

一班咁冷血既人 我地真係有需要招攬過來？而家唔係選舉 係內戰

但問題就來 我地呢邊人唔少過佢 不過同佢地比 我地唔現實 太浪漫 我地呢邊好多人仍然唔認為而家係內戰 呢個係心態問題 對手好堅定知道佢地要既方向 我地相對有d含糊 至少係做法上

最勁嗰幾日有人真係喺住朋友/酒店

預咗實有少少轉向
黎明行動嘅cost & benefit

根據normal distribution, 中立的一定係最多架，我地要做既應該係盡力拉佢地來黃呢邊（淺黃），而唔係將佢地變藍

所以你因為咁而變藍？

係

之前勇武同和理非夾雜係好好嘅步伐

依家變晒黎明行動

係消秏緊好多人嘅忍耐力

我唔想輸
請正視民調

Agger 諗起popo成日搞啲關公災難
要搞得好過佢地話咁易

係香港人太鍾意返工

想爭取們的寫我有個離奇方法
就係爭取tg射全港
齊齊攬抄
大家一鑊熟

中立忍，受塞路之苦後立即轉立場

文宣呀

睇表個民意係跌到接近721前
過埋暴大理大都係咁證明其實個風轉得好勁

和理非

抽樣方法冇變過但係個樣本變咗吖嘛
咪同我講廢話啦

點解咁多陳百祥mode?

係呀好諷刺㗎 中立撚 ，淺黃係佔香港最多人 而我哋想贏就又係要靠佢地

咁多警暴既情況下仲比到5-7分，已經係極之痴線

因為文宣少左

公關

其實叔一燒同阿伯中磚死係有影響架

唔係鐘意返工
係無得唔返
香港有幾百萬工作人口
日日返到公司得返半條命
仲要趕工
幾深黃都頂唔順啦

根本就係搞鳩自己人

其實大家一直忽視一個事實，我地黃絲係香港入面係小眾

同意長輩圖都要出動

佢哋睇住自己啲asset跌
份工又危

會想安定
你無得怪佢哋
任何社會都一定有一班咁嘅中產

要做嘅係拉返佢哋過嚟
要佢哋清楚知
變藍撐政府

只會令黃嘅更激進
唔會解決到問題！
問題喺政府度

再加塞路影響太多人揾食，唔建議

其實係黎明行動

淺藍到深藍既基礎多左差唔多10%，咁唔叫多?

黎明行動根本玩死支持者，講左十萬次
唔知點解有班軍師好沉迷，堅決唔聽任何建議
我覺得好鬼

下次有爭議既活動就攞番呢張圖出黎

建議 盡所有中囯人及新香港人

啱啊
人無公關真係食得屎

每個5分以下的band width 都細咗

能放
要能收

收咗唔代表不能再放！

屌 正確
最後咪又係要番工

我平時答問卷調查時，都唔會畀一個咁極端嘅分數
呢個係人性
我哋由細到大，6分已覺得好低分

所以最好睇1-6分有多%
會睇到個走勢

成效太低，但副作用太大

樣本點變
好心唔好搵咁多藉口
運動一開始自我修正既能力去左邊？

好老實講 出得嚟塞鐵大部分都係中學生
佢哋根本唔知返工對港豬有幾重要
食飯唔知米貴

個黎明行動幫對家攞番唔少分。

咁都要睇埋其他公司係咪
真係咁理想就有一半人出黎被逼三罷啦

其實當初好似講過黎明行動係大三罷前哨戰
而當時公識係真正大三罷需要工會協助，所以開始左籌措工會
…但頭幾日已經有人話有工會都唔會同黎明行動差太遠，因為香港人實在太鐘意返工
不過唔做唔知結果嘅

因為係比較容易做到既野，但又唔諗下究竟有咩成果。人人咪又照番工，被動罷工都做唔到呀

其實民意開始兩極化，都有一部份係黎明行動既side effect

唔明
突然間又會信返

不如組織返快閃文宣

我留意咗你好耐,日日都叫人黎明行動
塞少半日都話唔得,你到底想點

人地6-10係指信任

唔想話佢哋
佢哋都付出好多

但係真係要能放能收
社會唔係得學生

其實係香港人係勝利球迷，邊邊似上風佢哋就會撐邊邊。

理大一戰，觀感上輸咗。啲勝利球迷自然歸過對面邊。

popo:個調查假既 我上微博叫人安慰我先

黑警做咗啲咩可以R返啲中立撚過去

講緊唔信黑警
就算示威者做咗咩都唔會令黑警變返可信

我唯一諗到嘅係之前有班藍腦殘覺得黑警唔射撚死哂啲示威者唔撚做野無撚用所以比低分
呢兩星期攻中大圍理大仲周圍亂開槍
佢地覺得黑警終於做返正經野所以比返幾分佢

黎明行動可唔可以轉型唔好全港塞鐵倒路
集中攻中環價值高d既地方
示威倒路迫黑警放催淚彈然後公司宣佈收工
攪金融中心好過影響全港打工仔

鬧得好
果啲人有反社會人格

係呀係呀多佐人信任呀 警察好禮貌佐呀 信唔信呀？

集中火力反攻十八區連儂牆

佢哋害撚左咁多人 信佢老母呀

真黃係點都唔會割

主要係偽中立開始露底 即係ming 仔個種

對外講淺黃實際思維方式係藍

11月24 票站見

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

正確，打狗打藍絲，冇人care ，但阻他們返工，立即同你死過

阿伯中磚死
火燒阿伯
黎明行動無差別塞車

唔關事
都係因為黎明行動

根本就係歸邊之後再歸邊，民意仲係到，只係上次調查既中立既有轉向

咁你不如講下有咩效果。根本要番工既照番，原本想達到既目的係點?

的確係一個倒退, 要做返

咁你有無做先
文宣組其實唔係無限資源

個個都有責

咁頂多係對示威者嘅支持度下降
你唔會因為有燒廢老而覺得黑警比上個月可信
個邏輯關係拉唔埋

經濟冚家剷？
Where？

認同，公關先係重點，唔係做咗先叫文宣包底，而係做嗰一刻已經要做得好睇

推呢嗰

見到呢個勢

所以政府老虎蟹都唔開紅隧

等我地民意繼續失血

肯定今次調查既人沒政治立場？

事實證明好多淺黃/中立自私撚
阻到佢地就嬲嬲豬割蓆

但又有班人好堅持做

如果有聽城寨應該知
罷工唔係唔做，但而家唔係時候
要做好配套先(工會，基金etc)

現階段黎講
如果個個罷工罷到無錢開飯
邊有本錢抗爭
不如做好黃色經濟圈先

我理得佢真定偽
果啲游離派都係我哋要爭取嘅

佢走咗去對面我哋就少一份力量！

講依啲無用
要諗計拉返佢哋過嚟

經濟差第一步係裁員
係基層pk先
收成期有錢佬照舊有錢

因為文宣工作少佐
遊離市民接觸政府仆街野少佐
但又日日睇tvb

似係,無事就話支持民主自由,比人被遲到及被罷工就現形

對黑警既信任度評估係指緊「究竟警察行動是否合乎比例」
當你又燒人又死人又阻人返工
中立市民就會開始認同警察做野其實無錯

有幾個% fuctuation 好正常

無辦法架，要贏就要爭取最多中立，定律無得變

覺得失民意就唔好抗爭啦 唔好諗民主啦

囉核彈核平香港都唔割，但唔好阻阿叔番工

黎明行動根本勁鬼，
極短時間內重覆做，
人力大效用低，好多人都睇到比晒意見
係行動者完全拒絕接受任何意見
見到塞車就高興，但無理真正目的
好似係突登鬥氣玩報復

唔好自己呃自己。行動原意係點? 而家只係帶來不便而無停頓過。
同埋唔塞鐵又要交通停頓係咪自相矛盾?

逆乜嘢轉仲係黃金比例

我覺得都係治標不治本
要比佢地知道自己都係受害者
dioxin係好好既入手位
同埋班呀伯真係好鍾意長輩圖
連儂牆都係時候要更新下

好攰呀？又話報仇，大戰完就收晒皮，
和理非去晒邊？
文宣去晒邊？

調查日期最後部分先同理大事件重疊

一向都覺得係咁

咪藐走佢哋

傻的嗎
電話調查員會解釋
6分或以上 = 信任
張數據圖已經寫到明

你呢個直情係錯誤解讀
6分係代表游離派中傾向信任

由6月以黎第一次轉向 唔好輕視

但我地都唔應該將黑警支持度同五大訴求掛鉤

最少要對準番林奠，唔係黑警

所以係黎明行動影響
班狗拉左咁多人，加埋政府安排免費車、船
呃到下人

我都唔知悲觀乜撚嘢

趁呢幾日平靜咗少少就係時候加強文宣同解釋番之前唔夠時間解釋既野

一定會㗎喎
數據梗係有升有跌

仲未明政府咩玩法既人留意

你200萬+1人上街，佢屈9你20萬人
你5個月黎示威，佢屈你一少撮人
你只能夠講你計唔準，但佢可以話你都唔準，口同鼻拗
但係今次區選當公投，係實打實既數字
＜就算對方種票，佢都要有身份證，影響既只會係地區議席分布，而唔係黃藍人數＞
440幾萬選民，唔可能變500萬張選票

宜家應該係煲大區選
投建制派=支持止暴制亂
投黃投獨立=沒有暴動，只有暴政

結果一出黎
黃票多過200萬，政府唔可以再講一少撮人
藍票低過200萬，輪到我地屈佢一少撮人

宜家係要煲大佢
投建制派=支持止暴制亂
投黃投獨立=沒有暴動，只有暴政

選舉人數輸左=玻璃球打爛左
打爛左個玻璃球既後果係
1：運動失敗，逃亡潮開始
2：勇武轉化革命份子，引發更大暴力
3：香港政府管治失敗

如果無更大暴力事件，
咁你都輸得甘心命抵啦，仲唔快手著草
輸唔起就係你起革命，唔係逃避現實

6 月以黎第一次方向性轉向

721 唔見人 831 打死人

睇返不合作運動走勢變化啱啱就是一成

你認清一樣野，好多人係可憐比人打先黃
我地做同一樣野，佢地會轉軚

因住俾連登仔話你...........

你瞓左幾耐呀？都5個月啦，仲講民意呀？

對准返政權，日常化，生活化

我觀察公司既港豬同事
佢地呢幾個月都無乜意見
唯獨搞到佢返工就開始嘈

「唔做公關真係食得屎架」

我地一定要有紀律 唔撚似啲mon post 狗 話緊你地呀屌你老母黑警含家剷

有同感
而且每個黎明行動post都會有一堆鬼acc
明明巴絲一向都有商有量
但佢地係完全唔聽意見

許多港人不知什麼是政府政治與政策暴力
更不知因果關系
民意轉向我以為三個理由：
1. 政府勁宣傳暴徒暴力。
2. 抗爭者種種迫人罷工行為，一定失中間民意。
3. 堵路引起大家的不便，理由一樣。
示威者需要記取經驗調整下。

一定會啦
數據係反覆㗎嘛
林鄭月娥個評分都會上升架
你估真係直插零呀

咁咪即係圍爐，只係個爐前所未有地大啫

持久戰係好有必要爭取呢班人支持，甚至轉化佢地為深黃

唔好唔記得依家嘅深黃好多半年前都係中立自私，只係覺醒左咁解

兒登仔一唔岩聽叫人阿sir，就屌鳩人5毛。如果呢度人係中立都比人屌到變藍，淺藍都變深藍

你真係要睇番受訪者嘅背景、學歷

好似我阿媽，一個單純嘅師奶
如果無端端有人打電話叫佢做問卷調查
佢或者唔知乜黎
就算佢唔喜歡警察，但唔會畀1-4分呢d極端分數
呢個係中國人特性之一，中庸之道

除非有強烈嘅立場
否則一般人畀4-7分呢個range,係好正常

所以咁多次民調，有5成人畀零分，都係一個好痴線嘅結果

唔該信下民調同埋信下民調嘅分析
人哋有專業一套解說
咪唔啱聽就藐

荷蘭叻咩！

唔好以為區選前搞呢D就呃到我哋出黎比狗拉
區選完再留意，無論機會幾微都要投票 加油

唔只幾個%

傾向建制升左5-10 百份點

傾向示威者跌左5-10百份點

區選完了

連比0分嘅人都少咗真係好撚大鑊

yes
中立從來都係要爭取對象

文宣輸左

呢個唔係解釋嚟
而且轉變絕對係超越誤差能夠解釋既範圍
唔好再用走去spin個結果啦

仲有，黎明最反感一樣係阻埋醫院服務，呢個道德最高地

大家都要整架嘛，個個等人做

發生了理工中大事件後，警方支持度0-5分的每一個band width 竟然都減少，就知道黎明行動真係超大side effect. 真係要剎停

香港就係咁，我們要知道

黎明行動呢排失效係因為港豬已經調節好，和你罷工變成和你Late.

我方又無晒啲amazing行動

全部感覺都只係破壞

有跌咁又點啫
唔通你預一直升通頂

樣本可以變? 做既機構唔係親共團體，係沿用正統統計學方法，有根有據。有轉向，就話sampling有變，其實1係輸打贏要

其實係因為你地跌入同溫層睇唔到自己問題
燒鋪燒民居燒人,半無差別裝修,磚掟瓜咗件阿伯
黎明行動阻人搭車,人地要返工又笑人港豬
清rb就打鳩人,私了私到非黃人人自危
我地話721,831好離譜,但我地依家做嘅野其實越黎越似佢地

好難聽好藍係咪?但呢個係事實
所謂中立港豬好講主觀感受而呢d係呢段時間好多人諗法
趁仲未大逆轉好心你地醒下啦

你有無幫手先

我真係唔明白有升有跌有咩問題
使唔使又喊撚曬咁

popo：唔理解

佢有在位優勢 無數資源 你塞路佢可出渡輪

我地民意逆轉如果持續 你可以點樣翻盤？

連sample可變都講得出
即係矇咗自己對眼唔信人哋科學化統計

屌你梗係有啦。
圖畫整得唔靚咪喺Facebook喺Twitter度做囉，我覺得最大問題係大家完全放棄晒Facebook，但其實好多老人家都仲用緊Facebook。

推，唔割但需要檢討

做返好文宣

推咗咁耐仲未夠 捐多少少先

其實係要時刻諗下點調節

唔好唔理

亦唔係話因為咁就乜激進都唔做

Pish

會轉嗰啲人根本就好飄忽
唔係話唔使關注呀
使唔撚使好似上面啲人咁又喊又剩又失敗撚

會認真反醒

咁就乖
我都做到手痛

佢哋expect 一路插

任何行動都唔應該重覆做，效果一定下降
呢d 係常識黎，偏偏黎明行動支持者好堅持

好多人
由其大埔北區既朋友

都係嗰句, 咁樣頂多令係支威者嘅支持度下跌
黑警一樣咁黑一樣亂鳩咁嚟
呢個係對黑警信任度嘅評分
佢地啲信任度由邊度走返出嚟?

唔駛喊
但一定要正視

割乜春嘢啫
根本就維持黃金比例
而且黃色更加堅實

事情已經發生左

文宣其實keep住出，但呢輪洗得太密

我呢世都唔會再相信香港警察

大家真係唔好太輕鬆，真係要檢視下我哋嘅抗爭手法係有乜嘢不足。
我哋認為能夠接受嘅未必中間嘅人接受到

要睇佢點問條問題
如果佢只問0-10分
0分係極不相信，10分係極相任
請畀一個分數
受訪者未必知道6代表信任

電話問卷同白字黑字問，效果又不同

你咁講又比人屌民意撚架咩

邊有人話要一直升通頂，就算無甚改變都係好結果
但如果明顯跌咗就代表有改善地方
係咪要畫公仔畫出腸

攻打中大，poly囌大件事都都減少

目標唔係要將唔支持示威嘅變支持
係將支持警察嘅變唔支持

吓。。。

冇呀屌你老母

如果再唔留意唔停黎明行動，民意是會完全轉

其實5個月同仲講民意?
根本毫無logical關係

果啲無腦撚真係害死人

和理非再集氣

繼續推

大埔北區最勁個幾日
有人番屋企行路番 用咗六七個鐘
有人用的士Uber 成千蚊
有人要搭船
有人連的士都搵唔到
真係唔係講笑

贊同你嘅總結

黎明行動除左逼人遲到
搞著自己人
根本睇唔到有乜用

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

屌你老母成班悲觀撚失敗撚出曬嚟

佢sampling rate有幾多先，唔多覺有講訪問幾多人

唔排除真係有部份係因為某啲行動而轉軚，但sampling rate咁啱少左人都唔出奇，好視乎訪問人數

不過近期公關係少左，同埋多左係又裝唔係又裝嘅情況

自己人忍耐力也是有限

屌柒班塞路撚啦
叫佢地多做文宣又懶又唔肯
好啦結果出黎睇到了

政治取向唔係random numbers 喎，唔一定係normal distribution

似乎真係要做返好本土文宣

叫過好多次班人渣咪再塞路， 成班賤豬冇痼肯聽

真係要注意呢啲民意趨向，感覺對狗嘅支持度又升返。。。
要文宣繼續煲警暴

呢個真
永遠唔好自滿！

有講5分係一般，即係中間

將個對手對番準政府，唔係黑警

完全係壓倒性民意
都畀你哋講撚到咁樣

最近既文宣又好似真係少左
多左行動既POST

連儂牆又無，放影會又無，街站又無

請大家千祈要重視民意
雞蛋對高牆，民意極之重要架

利申：我哋唔會割嘅

但要檢討下點解黎明行動變咗塞鐵2.0？
塞鐵有攻擊力咩？
返工遲到 同 返唔到工
係完全唔一樣

唔聽意見就有違我哋香港人Be Water嘅宗旨

其實本身中立得都唔係黃架啦驚咩

佢哋好快盡力打破紀錄

所以點解女學生被打，無中立人出手，如一個月前，大把人幫

唔岩駛又要話人係鬼
你不如話而家POLY啲人都係鬼做既

港豬中立撚既思維就係
你阻到我返工，我就唔鍾意，支持你對家
佢地就係咁撚on9

香港人係好on9
有狗扮good cop就個個都拍手掌

要文宣呀！！！

要降低啲人加入抗爭嘅成本，例如聯署，唱歌，遊行，成本細又可以表達

班中立同淺黃
因爲無受過教育既人多
咁樣拉高真係match

要贏五大訴求，靠深黃係唔夠力，一定要贏中立撚，明未

幫手推

內戰就含撚啦，勇武得嗰一萬幾千

要做文宣 被清哂啦

一定ga wo
因為set問題係問同一組人
政治取態fix死左就係咁一升一跌
不過文宣一定要大力做

文宣 宣傳差唔多冇哂 變成咁唔出奇

步步為營
持續改進
be humble

黑警已經臭過公廁，就算地下多舊屎都冇分別。

問題大家係位處道德高地，當一出事就好易被人離棄。而偽中產一向偏共，如果發現兩邊都臭，佢哋慣性就會走向公廁方向。

但要贏，一定要呢班人企係我哋呢面。因為我哋冇權力，如果連民意減少，就好易仆街玩撚完。

我一向講，香港人為求返工，真係屎都可以食，阻到佢返工，佢無論黃藍都唔妥你，所以如果真係想攬炒，並非直接阻佢返工，而係用其它方法，增加失業率，間接令佢冇工返，至於點做，就要大家再集思廣益！

今次係警號，到真係逆轉先做嘢就太遲

配合埋清連儂嘅行動
我地真係要加強返文宣

唔好咁反智
你知唔知自己講緊d乜
人地唔中意阻到佢返工姐

應該係因為
Set rb 社會亂
popo工作係要出黎做野維持番社會運作
執磚頭執rb 令社會運行暢通番
示威者暴力咗 popo用番武力佢地都係覺得正常

民調係會講明幾多分係一般，例如
「整體嚟講，以0分為最低分至100分為最高分，50分為合格，你會俾特首林鄭月娥整體表現幾多分呢？」
高過就係接受，低過就係唔接受

我唔係想否定你既例子
但完全唔認為你所提出既例子有代表性
更何況今次重點係個改變，而唔係淨數值

遊離民意就係班趕返工港豬

民意咪企喺我哋嗰邊囉

屌 上面咪解釋咗

電話調查會解釋6分或以上係「信任」
4分或以下係「不信任」
5分係「一般」

信任就信任
不信任就不信任

唔好自己錯誤解讀客觀數據

呢班中立撚只係勝利球迷，要爭取佢地支持唔好講咩民主、自由可貴，
係熱愛民主、自由既晨早企來我地個邊。佢地只在乎誰勝誰負，倒不如文宣我地都有勝率同二噁英的毒害仲好，呢啲先係佢地唯一關心。

連登仔係唔係唔熟stat野
受訪者個base都fuctuate 緊
一定ga wo

唔好輕敵呀
我地同緊Chinazi打仗呀
當今世上最恐怖嘅政權呀
我地無輕敵嘅本錢，一切可以幫到我地贏嘅嘢都要爭取，包括民意，所以一定要反省，至少公關要做返多啲
街坊屌狗定屌手足都對士氣有影響啦

支持剎停塞鐵2.0

你知唔知自己講緊d乜？
我地係無本錢分化，衰一次就輸咗。

文宣係重要，但如果行動係有問題，就算你搵世界級公關公司攪，都係仆街。

以後所有行動，一定要諗清楚先好做，唔好俾連登班五毛同黑警影響到

真丫 文宣好緊要！！！

對
連登D反應好大

之後1次調查，警隊信任度持續升，先再緊張都唔遲

That’s too late be vigilant

鳩估, 之前揀4果啲係見狗做唔到野, 唔係黃
依家變左信任係見到拉左咁多人同靜左

中間勝利派又歸邊

所以邊有可能冷處理。依的係對家既核彈。

唔好等到失去左先識去補夠好唔好？

塞全日係好過塞一兩個鐘
最好塞到你老細起身一睇就叫你無交通唔好返
依家半天吊結果係老細會叫你早d出門口同遲d收工
假又無得放通勤時間又長左一倍d人咪屌囉

Agree

我想講因為黃既都太多FAKE NEWS炒車
唔駛講藍既,因為冇人會信
亦唔理邊個出,有心冇心都好
TG,FB唔少流野都真係俾警察捉到黎駁
我而家都要睇下記者會佢講乜
尤其是金水,男公關呢D FB,
大家都係UNFOLLOW啦

唔認為fake news係關鍵
因為好早前已經有

除非佢咁多次調查都訪問同一班人
否則樣本係有變的

咁同一個機構做，又唔係親共團體，sampling點會有大轉變?

【突發】WhatsGap 新推出選舉地圖 自己選區 侯選人資料一清二楚

-
WhatsGap 推出咗選舉地圖，入面仲有埋侯選人資料，俾大家參考！
希望大家多多支持、share、airdrop俾身邊朋友手足睇到，順便follow埋我哋FB同IG page！
-
Fact check 網址：
WhatsGap FB：
WhatsGap IG ：

其實呢排，和理非既仇恨情緒都高左，
本應該係和理非去察覺民意反應，
再減援勇武手足既節奏，同做文宣舒緩，
但呢排都有少少who fucking care既情緒

其一啦
其二 文宣堅係少咗好多 老一輩個d 佢地真係唔識上網update最多機會接觸都係派街文宣同 連農牆 但好多都比人拆哂

我地要轉下玩法

運動新方向 - 成個香港都係二噁英呀

too late
too little

你同林鄭有乜分別？

話結果同sampling改變有關既人麻煩望望呢一張圖

如果係因為多咗藍絲做受訪者
咁好難解釋到左圖既變化更加多人唔覺得示威者武力過火

係

民意係一定有盡頭

林奠攞20分，一再破新低
其實難度係9.9分

呢個一定要啦

咁本身好多黃都無政治立場/取向架

Sample size 差唔多， sampling method 一樣，已經係好客觀的做法啦 事實上唔會問返同一班人架，因為random sampling 先係正確做法

民意增加緊啲撚樣死出黎講兩句

所以，我都話啱聽就聽
唔啱可以唔洗理我

逼人罷工冇用呀！

明明啲狗講嘅大話愈黎愈荒謬 點解會升返

黎明行動
屌票

其實真係要做返d野令到中間民意轉黃
本身黃個堆唔會因為無咁暴力而對黑警投信任
相反中間就會

港豬只會care唔好阻住我返工

邊有人期待一直插

依家大家一直都係集中探討緊大幅度轉變呢一個問題
梁啟智都提供咗一個唔錯既解釋，就係民意開始兩極化
黃既繼續黃，藍既繼續藍
中立就又開始慢慢轉返向建制靠邊

唔知點解我啲朋友都開始share fake news
究竟佢地真唔知定扮唔知

根本今個星期夾硬做，好似純粹發洩，人又唔多塞唔哂鐵

黃嘅係黃金比例咪得囉

suck channel搞機場已經差的賴野，durkirk可以全身而退失實屬萬幸。仲咁迷戀塞交通，只係因為容易做到，但唔理效果。

未

我一路都唔明，點解兩登會出現一種返工係萬惡既想法
如果錢可以水喉到出，我相信無咩人會返工
返工唔係中意，係必需。你阻到人梗係唔滿意，呢d 係人性。
講到返工咁大罪，又會見有連登仔因為失業而愁，
我絕對懷疑攪黎明行動係局黎

衝衝子：民意完全無改變

黃既係呢排多好多

有啲位係
住新界俾人塞 遲大到
港島準時仲要早到
然後遲到個責任就係係你到
人地無遲你就遲又好撚尷尬

其實塞唔哂真係心情會好差，就算深黃都係咁話。係個鐵/巴士度困幾個鐘。你一係做得勁啲連車都上唔到

認同，相信人如果唔洗返工就有錢洗，一定無人返工，無人鐘意返工

踢走保皇黨

不如一齊做返文宣

重點係解釋返黎明行動
同show到警暴越黎越嚴重

其實好似之前咁個個禮拜快閃裝收中資、黨鐵依啲政權嘅幕後黑手咪幾好，
點解要咁執著黎明行動，有曬數據擺明會開始失民意嘅活動

拜託要開始正視依個問題
唔理民意，勇武無民意支持，就唔再係正義之師，同路人士氣大跌，到時剩番勇武同少量和理非，示威者人數減少就無辦法再維持示威熱度
係缺少民意支持下，美國都無辦法幫手做野

戴頭盔：反對非法行為

應該向好既方向諗，到而家已經儲落一大批死忠支持者，就算不合作運動搞到人返工，認同不合作運動都有5成，同比零分警察一樣，而家唔認為示威者過份武力都大升，場運作已經就半年已經唔容易，比着14年可能已經割到得5%

Yes.. 睇到深黃（0分）大約50%，淺黃（1-5分）由30%跌到20%，其實係一個重要的警號

可能佢地係投0分嗰一班
一係就有心一齊造謠

日日四點鐘倒米

比5分絕對唔會係淺黃，民調講到明5分係一般
如果發生咁多警暴都只係話「一般」，咁無可能會係黃

而家係唔比時間人籌備。仍然今日話聽日罷，塞完第一日就第二日繼續，咁已經唔係預演。

文宣可以打同情牌
好多手足其實真係好慘

認清方向
五大訴求 缺一不可
解散警隊（恐怖分子）

其實真係停一停黎明行動
香港人真係最鐘意返工

你只係輸打贏要
一直以黎都係咁做
一直都係問左~1000人
統計學上已經係準確

老老實實，香港人寧願你日日裝修都唔好搞一次黎明
個核心價值係咁，迫都迫唔到

連登有班人好迷信罷工，其實港共點會怕你罷工

星期日睇下投票結果咪知囉

最後，今次因為中大當前的情況，香港民意研究所接替中大傳播與民意調查中心進行反修例意見調查，得感謝720位熱心人士捐助24萬元支持，讓這次調查能及時進行。我相信上述的民意趨勢，政府和親北京政黨的內部調查早已得知。可幸得到大眾支持，才能有此及時調查，讓社會大眾對前路也能有公開討論的基礎。
最後大家請繼續捐錢
中大睇黎有排都唔到呢D野

太多主觀固執撚

Agger

而且結果係會加權處理
即係就算突然有一大班廢老踴躍回答
都唔會太改變結果

以香港人特質根本搞唔到全港大罷工，搞返第二樣啦

我地支持度下跌同時都係幫黑警洗白
什至合理化哂佢地過去半年嘅惡行
佢地嘅信任度就係係我地失控搞到人心惶惶嘅時候建立返

1124如果輸其實同步黃背心後塵冇分別

塞港交所，塞中環就係對準目標。而家係無差別，只係帶來不便。

阻到港豬返工

發生咗咁多事，正常都唔會咁易轉向，塞幾下就話割證明香港人本質就係仆街自私，唔值得有民主，亦都俾中共睇穿底牌
如果區選輸咗，就係中共嘅核爆級文宣，以後我地嘅文宣可以收撚皮，唔撚使旨意再有外國勢力再會為你發聲，因為大家都會見到香港人向仆街中共投咗信任嘅一票，如果我係民主國家嘅人都會睇唔撚起你，更加再幫唔落手

唉......
偽中立

罷工係有可能，但港豬要時間接受，而且唔係短時間。正如三年前旺角事件咁，到今時今日港豬先接受裝修，火魔法等等

黑/政府先裝修 藍罷食都有呢班人

請認清呢班港豬 阻到自己就會割

推，唔改善就唔會進步

梁啟智講得好

至於運動本身，這是一場冇大台的運動，但冇大台不等於冇大局。過去數過月來，我認為這場最特別之處，在於其「自我完善 AI」。我相信這次調查的結果又會引發不少討論，我期望這些討論能保持理性謙遜。Be Water 之餘， Be Humble。

Share please
另外，為照顧懶人中嘅懶人，我哋準備咗各區直 Link，方便大家一鍵睇顏色：

5月都未有6.12事件，唔明點解5月已經話市民，極不信任警察?????

真係講到口臭，歷史上罷工絕大部分同自身利益有關。減人工，裁員，減福利。好少為理念罷工，有我或者唔知。為民主自由罷工？人地追求民主自由用十幾年時間，你罷工罷十幾年？

屌手快用左不推

其實都有人會鍾意自己份工嘅
如果份工真係興趣

不過好少好少咁囉

最近多左人屌和理非唔上前線，
多左人講全民前線，但忽略左和理非做其他野嘅成效

推 而家我同啲司機道歉 好似我係怪人咁

以呢個趨勢落去
遲早既事

個邏輯有邊度拉唔埋?
去到火燒人其實代表我地已經有人喪心病狂
同恐怖分子無異,間接合理化咗黑警d行為

仲有班人話燒人都唔割真係cls
如果條友係自己人真係多得佢唔少

唉
好似林奠嘅支持度，有60分跌到40分，好易
再由40跌至20分，就好難
20分再跌到10分，就非常困難
要跌到零分，係無可能

警隊上次嘅支持度，已經係超低（3成係建制基本盤）
要再下跌，係好困難。民調一定有上落。

我唔係話唔需要檢討或加強文宣
但真係唔需要咁大反應

今次已經升緊啦。醒啦好無。

所以呢個統計時間來得恰如其分，不足的地方就搵方法改善 be water be humble

碼頭果次咁同錢有關咪得囉
罷工唔同勇武呀，阻唔到佢返工話之你成條街夷為平地
香港人返少日工又驚冇勤工扣假甚至比人炒，大把藍絲廢中即時勇武過你

呢個真係推左好耐，好有毅力
有時仲要俾人鬧，希望快d達標，加油

利申:課左2次

5年前既事咁快又忘記左喇？

佢取樣本既方法同原則無變，就反映到個民意。唉。

軍隊都有分前線後勤啦
唔通你屌個通訊兵唔撚拎兵鎗上前線呀
果班友同熱狗屌票冇乜分別

佢地不斷convince話個民調設計有錯，我諗起阿叻講既野。。。。

你地大叫要物資，要家長車時，你口中嘅港豬一呼百應，星期一poly 要和理非又咁多人返工裝出黎，你有冇諗過好多手足都係港豬，而你咁叫佢地其實好心淡

利申：有罷工

呢度都大把和理非反映意見啦
但三句唔埋兩句就叫人左膠五毛
又話勇武做野洗撚你教縮返入老母個閪啦

連登討論功能基本上全廢

完全係驕兵必敗
唔尊重民意結果係市民支持嘅理由由「同意」轉變成「同情」
當你只能打悲情牌
只會越來越悲情
因為你唔悲情就冇牌...

10分信任果批人幾撚穩定

都比人拉撚哂啦

即係30% 藍絲, 10% 垃圾中立撚, 60% 黃絲
對番人中應該係有4 百萬多啲支持

咁想問下閣下口中既港豬會唔會投10至8分
真正港豬係阻到自己就屌生屌死 唔會出力淨係喺soical media到po幾張文宣出嚟攞光環唔捐錢日日平行時空既人 啫係傳說中中立既人

無計，未試過打民意上嘅順風牌就係咁，會成日以為民意唔會變，但中立民意係好易左右成個大局

而家唔係唔止唔跌，或者維持一樣水平，係回升左差唔多10%，咁唔係問題？

其實我地大量核彈揸手，要逐個引爆，亦要拆對方D彈 (叔一燒、磚頭伯等等，見到外國講得最多係呢兩單))

唔好再不斷散佈謬論
無人要求個數字要不斷跌，有上落亦不出奇
問題係依家出現大幅度轉向，大到誤差唔足以解釋
如果林鄭上個月20分，今個月23分，無需要有反應
但如果林鄭今個月居然係30分，呢種就已經叫明顯轉變啦

和你塞要停止喇講真

有randomness

佢個sample size應該唔係好大
取樣次數唔係好密

已經好有randomness

無人話民調設計有錯

而且睇數據，唔會只睇一次民調結果
而係睇趨勢

我哋只見到今次中間派睇法有變
但我哋唔夠數據話民意完全扭轉

我哋可以有危機感，可以檢討
但唔好長他人志氣

做好文宣文宣真係弱左好多

仲有講到好似罷得成全部罷咗嘅人都會做勇武
但好多和理非其實點都唔會可以忽然勇武
咁佢哋去返賺錢儲資金咪仲好

嗰班人包括我老母

邊個位回升左差唔多10%?

屌鳩你咩篤灰

po錯

好嘅觀察

深黃同深藍數目沒大變
但似乎多左好多淺藍同少左好多淺黃
要檢討一下，但不分不割

[人手頂置]連登區選最後共識

推

唔好成日用randomness 做藉口啦
1000個sample size個誤差係3%左右
啫係個差別超過3%就代表個差別係顯著啦
畀6分或以上畀popo 多咗接近10%吖
呢個好難用sample error做解釋㗎

對警方信任程度，五分或以下既少左10%
對警方信任既升左10%
而且係cu/poly件事發生左之後

香港金融業職工總會（香港金總）將於星期六舉行特別會員大會，以商討政治工業行動事宜。本會已根據香港金總會章，於2019年11月18日以電郵通知本會會員召開特別會員大會事宜。詳情如下：

特別會員大會
日期：2019年11月23日
時間：下午5時至8時
地點：尖沙咀金巴利道25號長利商業大廈12樓1202室
備註：
- 請出席之會員提早15分鐘前來登記，以便準時開始。
- 會場內，除大會攝影師外，不得拍攝。

大會開始前一小時(下午4時至5時)亦有招收會員活動。請各會員及有意者撥冗出席。如有任何查詢，請透過telegram (@HKFUnion)或面書與工會成員聯絡。

請準會員預先填寫入會表格：
中:
eng:

工會Facebook：
工會Telegram channel：

#特別會員大會

成班唔肯接受挫折 有挫折咪再做好佢囉
係咪等到大翻盤先做野呀

其實歸左邊後，中立個批往往就成為左右大局既一群，美國總統大選，都係幾個搖擺州份影響結果。

所以點解之前話區選重要，因為有百幾票可影響特首選舉，未有一人一票前都可能可以選個 less evil

無論今次區選結果如何，我希我地可以更加團結，先可以長期作戰

中環最有用
不如計下邊區GDP 貢獻最高 集中打果區算啦

做乜咁堅持阻人返工
有咩作用先

和理平都唔貼連儂牆仲可以點？

個調查係cu poly件事之間做，但竟然對popo有10%既轉向，我覺得已經夠alarming有突。
唔係長他人志氣，係我地消耗緊自己既能量。

外國文宣
緊守罷買、只幫襯黃色經濟圈

得兩成幾多過6分

事實係總有人 唔理 邊面打贏/形勢好就跟邊面

需要注意一下，始終香港人奴性太重

啲浮離票幾時係有邏輯過？

得三成藍絲

香港人有既係創意
破紀錄200萬人遊行做過、民意高又試高
少少反彈唔算得係咩
只係我地抗爭方式需要調整
但我信手足會調整到

同埋呢刻無野重要得過區選+香港民主及人權法案通過

太多人唔意識今次區選重要性
而且記得我地好多手足係18歲以下
對家廢老全部有投票權,加埋依家有少少逆轉跡象
我地依家打緊逆境牌

比10分既人跌左
但6/7/8/9分人多左
Tvb影響好大

我覺得塞唔係太大問題，但見過D Road block整爛一個經過但睇唔到有障礙物嘅車，個司機真係嬲爆。有D人可能真係唔開工嗰日就冇人工，我諗嗰D人都會嬲爆。文宣明顯唔夠。

佢地唔想認有問題
我地唔係阿叻
有問題一定要自我檢討
同埋自己人做咩去質疑中大/鍾庭耀既民調方法，佢地更係中立客觀反映民情。唔好去懷疑佢地啦。

noted

831

推推

黎明行動成本大效益小
結果比人屌分化撚散水撚

裝修有用過黎明行動

我份工都係日薪，我就冇所謂
但係大局走勢明顯反映左冇用又擾民，係政府樂見既結果

正確d講，係大部份香港人接受到適度勇武而完全拒絕黎明

連張建宗都開到聲話相信塞交通情況繼續民意會轉
成班低智連登仔都當人on9日日塞
D黎明行動po可以去到4000-6000likes先得人驚
證明五毛發動外有好多真心膠

推。

企圖抹黑民主派，呼籲手足投白票一律視為共諜。

因為阻住返工所以對狗有返信任？

證明文宣工作不足

星期日就show 民意

個表多左最多既係7,8,9分既人,係深藍既人
少左最多既係1分同4分既人
4分算係中立,1分個D係深黃既人
你覺得會唔會無啦啦深黃會變左深藍人???
無記錯200人既SAMPLE已經可以做STAT
FUCTUATION係可以好大
我明白改善係有必要
不過唔做咁夾硬作個理由出黎嚇自己

11月竟然少過10月，香港人又開始金魚記憶
會唔會12月又再少d

dllm

簡單講其實有d墻頭草因為理大圍城以為政府佔上風所以跟注而已。

恭喜

二噁英

究竟一個社會有50% 對 政權唔信任 連續幾次調查都係誇張d 定 有10%遊離票轉左向 緊要d?

pori個sample size係1000
誤差預期應該得2-3%
1-5/1-4分少左大概8%
自己既基本盤係有縮水
而且調查係15-20/11做，cu poly正在發生緊

係
但一堆人就話民意已歸邊，
所以做咩都得
唔洗再理民意同爭取中立個批既支持

你要知道好多係學生

前排有講暫停黎明行動比人屌休息撚

成場革命面臨歷來最大嘅危機

塞鐵根本唔應該做
癱瘓唔到就好停

文宣要打動多啲中立 ，比深黃睇嘅文宣其實冇乜意思

lm

証明民意係會轉向

好簡單 本身1分個個今次比2分 2分個個比3分 3分個個比左4分 如此類推
咁咪1-4分少左 7-9分多左

成班馬後炮撚
如果唔係黎明行動
你班友仲有咩行動同計劃？
而且民調轉軚嗰班根本扮黃
影響到自己就轉軚其實有咩用
我諗佢連罷睇tvb都做唔到
淨係識打卡叫春
你地唔好咁天真仲想打咩民意戰啦
政府企撚硬
你100%民意都冇撚用

民意撚終於可以蒲頭

諗多左

而家黎明行動變左塞鐵又癱瘓唔到
一係升級一係轉陣
無得揀

仲有兩日時間！努力做文宣 一票不投假獨立！

[推俾黃底叔叔嬸嬸］區選𠝹票黨曝光！

無痛爭民主
又想人地幫你爭取
又唔想人影響到你
我屌晒你地老母啦

諗吓點解癱瘓唔到先啦
根本個個抗爭又怕早起身
唔係個行動有問題
係我地自己有問題
升級話咁易？我想問下班馬後炮撚有咩大計？

［緊急］全世界同我認頭番自己果區既票站！！！

當初又唔care，care就停一停啦，唔爭在兩個禮拜贏埋區選先
而家人哋建制睇住嚟食，出嚟做show扮執磚，
相反呢邊啲候選人乜都做唔到，做又唔係、唔做又唔係

poly打輸仗有人轉軚唔出奇

係個行動有問題
問題係事實上癱瘓唔到
你靠肉身阻鐵根本無用

黃係要慢慢加深佢嘅信念
屌你下下就屈人扮黃

岩聽
要be be humble

繼續過半「零信任」咪即係無問題囉，民咩意轉向姐

會轉向果班撚屌佢就算支持你都係乜都唔做唔會上街果班架啦

從來都無所謂中立
講咗幾多次
依家仲叫中立嘅根本就係藍

你咪繼續慢慢囉
一國一制先變勇武囉

大清洗後好耐無更新

你自己唔了解個行動就唔好話冇用啦
大把手足遊車河
成班廢老上唔到車翻工
又唔駛俾狗拉
成效已經算高
係你地多藉口
唔想早起身又要翻工 不了

無用？
你有無份返工？
個幾日有無出去睇吓？

同埋唔係剩係肉身擋
懷疑你連新聞都無睇

同意，態度正確。民意係呢場運動既重大養份，因為1百萬，2百萬，做成輿論子彈，吸引到外國關注及支持。
不過港豬數量太多，容易撻著，容易熄火，而且不能太重口味（叔一宵，食環阿伯），都幾難服侍，所以要不時檢討及改變策略。

你講個D叫勝利球迷

1124 投票

不如諗下點解癱瘓到就係成功
第一個point係攬炒迫政府回應
但已經慢慢證實政府唔會因為短暫癱瘓就跪
第二個point係想爭取支持
但本來係應該靠組織罷工由下而上
最後變左係被罷工
咁自然出現一d本身唔想罷/罷唔到既人會反對

我認為唔係民意轉向 反對行動
係香港人驚被差佬打

奴材性格係改唔倒

打得勁得濟，無時間再睇文宣同和平示威，某部份會驚亂得更勁。同埋番工撚係會轉向

呢頭話要民主自由人權，嗰頭就放火燒藍絲

投建制=支持警暴

😡

請問可以做啲乜

上唔到車番工？
只係遲左兩個鐘番工咋
完全無停工
你可以自己呃自己玩塞鐵遊戲
事實上係無癱瘓到上個星期既level

想多啲人投票？

要記住嚟場革命唔係淨係屬於後生仔
四五十歲既人多數淨係上fb 佢地好多時都想參與行動 但又唔知有咩日程

我地有咩可以做？

1）我地要多啲係fb唔同post下面瘋狂洗版區選文宣
2）仲有要係街不斷airdrop啲文宣俾人
3）隨身袋住啲文宣周街貼

頭兩項都係零成本
你唔係唔做呀嘛

其實理大事件已經正式收左香港皮

係你無睇新聞下嘛？
中學生肉身塞鐵比人打比人捉
上個星期係連車都出唔到
好似塞鐵咁on9咩

三大事件：清潔工死左、火燒人、同黎明行動。
清潔工死左同火燒人對唔少立場唔堅定同道德觀念較高嘅人有唔少打擊，佢地接受唔到呢種抗爭行為，而黎明行動對有家室同手停口停嘅人有衝擊，始終要供樓養家，返工受左會令佢到受到家庭壓力，手停口停果班更加唔洗講，無工返就無錢，短期2-3日可能可以接受，但長期未必接受到。
另外裝修應該唔多關事，但唔好再擴闊裝修範圍，同埋一定要重建連儂場，做好民宣

「民意已經歸邊 不用理會」
「民意已經歸邊 不用理會」
「民意已經歸邊 不用理會」

「民意已經歸邊 不用理會」

內戰有軍火就個個have gun啦

呢一刻仲中立既咪即係藍囉
點撚樣中立呀宜家
你會唔會對希特拉屠殺猶太人 表示中立呀

中立即係乜？各打五十大板？
呢一刻仲點中立？

搞返一次百萬大遊行去証明民意

不過前提係要班魔警同會阻頭阻勢

唔會阻頭阻勢

我覺得而加叫唔到100萬人出黎，50萬都未必得
六月至八月時，好多friends都有出黎遊行，但到十月同十一月，周同學死左同西灣河槍擊案，啲friends已經開始剩係係ig up一個story扮關注，其他story都係講吃喝玩樂

Air drop 都少左好多

加上政府推民鬥民策略成功，令唔少偽中立淺藍俾人水咗去

明明黎明行動幾爽
日日home office
多謝手足

其實近一個月對家文宣落力好多
主動清連儂牆,又積極散佈對示威者不利嘅文宣
特別係將火燒人單嘢周圍SHARE
最近好多次甚至見到有假消息假文宣周圍SHARE
連黃嘅朋友都SHARE假文宣(相信係對家整)
呢個都真係影響好多市民對示威者嘅觀感
呢場運動有民意唔一定嬴,但無民意一定輸

運動初期同中期一般市民仲可以參與到
但去到後期抗爭白熱化,一般市民已經好難參與
往往就算係和理非集會去到最後都會演變成衝突
令到一般市民同示威者嘅距離越拉越遠

另外好多市民真係對阻路同開花反感
特別係有小朋友嘅市民
好多都擔心子女會唔會有事
尤其係示威者喺子女上學地點附近開花
令到佢地好擔心子女安全,要請假接子女放學等等

至於阻返工方面亦都成效不彰
主要原因係因為香港無乜工會
基本上班老闆同上司只要周圍核實員工嗰區嘅交通情況
個員工係返唔到工定假返唔工,一CHECK就好易知
加上市民普遍都擔心未來嘅經濟狀況
擔心一旦被炒,失業會搵唔到工,手停口停

雖然話民意都好重要
但果班連自己罷工都唔肯，手足幫埋佢罷都仲要埋怨既人，又會肯為呢場運動付出Ｄ咩，
佢地除左手上有票，實際上只係廢人一個，仲要唔知佢地係咪會去投。
所以點解成日話要對準政權，只要做到最後羸家，呢班人自然會做勝利球迷。就算佢地對新制度有咩唔妥，都根本唔會有咩反抗力量，因為佢地一如以往唔會想付出。

香港人專注力同記性好低，整多幾張文宣，搵多ｄ其他資訊炸下佢地，
佢地就會唔記得左早幾日發生咩事

立場上唔認同,但係情感上同意示威者行為既人多?

其實大家可能諗多左
我係中大民意有返part time，專係負責瘋狂打電話個啲
好多人原本都肯做，一聽到係暴大即cut線
我無統計過，但負責人話自從有暴大呢個朵之後，回應率低左好多
而家呢個調查係原港大既調查所，會有返啲偏藍肯做訪問，數據有上有不同都唔出奇

近排除左中大同理大兩戰，警察的確少左出場，轉用藍絲去清路障同連儂場，再配上主題係市民主動清理路障，之後引發雙方衝突，塑造抗爭者同熱心市民發生衝突呢個畫面，目的係打擊抗爭者形象，警察之後再出現拘捕抗爭者，保護熱心市民，咁樣同時達到提升警察形象，同時令抗爭者形象受損

係，所以我地要轉形，諗下點樣比和理非參與更多，始終和理非很大多數

個人覺得唔多關黎明行動事
黎明行動攪到又遲番早放
大把港豬多謝你
反而火魔好似多左
公司啲淺黃真係會覺得誇張左

阻到人番工 所以你話香港點救？豬多的是

Tui

文宣要繼續努力呀

三擺撚

1124齊投票 光復香港時代革命！區議會選舉集中討論區

屌你老母港豬唔配有民主

我睇唔到同唔會信呢啲嘢

唔係唔想做
係你貼野都會俾狗拉
要附近都放夠哨先做得過:(

黎明行動啲人又會話呢個討論係分化

朝早叫人唔好返工
夜晚叫嗰班人出錢支持眾籌

自己搞緊自己個春袋都唔知

真係要諗點樣抗衡的假新聞，同埋，黎明行動可以暫時停一停

點止係零，係absolute zero就真

警號

要文宣

跌得咁少其實應該民意唔太大改變
不過都係繼續文宣咁解
横掂大把料

最慘係依家周街都狗車, 廢老明顯黎搞事, 又唔反得擊, 一有咩依郁就成車狗跑埋黎, 唔易咖

文宣加油

區議會選舉勁擔心 要努力

以前喺太子
尾隨過啲專業街招佬
佢地熟手到 扮哂行街哂
一路行一路貼
每次停幾秒就向前行

學佢地咁玩得唔得?

燒人嗰單拉低咗啦

總結呢大半個月幾件主要事件

周同學，西灣河開槍呢兩件肯定對黃色民意有幫助

罷工行動，技術上係成功約兩至三日，但要注意一點，所謂成功，係因為條路block左令人番唔到工，並唔係話好多人想罷工，但D人番工又唔代表唔支持示威者，所以出現你搞罷工時我照番工，但我番左工又搞和你lunch呢種有D矛盾嘅現象

中大同poly我覺得應該分開睇，中大係狗狗首次攻擊校園，而大家認知上會將示威者=學生，"攻擊學生"對香港人係乜意思？ 8964，呢個一定係香港中立，黃營嘅底線，同時係紅藍嘅禁忌，去到呢刻，我相信民意無半點動搖

但poly就出事，首先當然係士氣問題，支那軍軟性行動，其他大學失守，相對be water，城堡(s)嘅淪陷加上重大人員損失，就算唔係glory hunter，心理上都會縮一縮

個人意見，民意對運動大方向係無變，但激戰連場令好多人無法參與運動，戰況失利，文宣減少，的確令部份人信心動搖，依家係成場運動其中一個低潮位，好彩選舉週應該會稍為平靜俾大眾消化調整一下心情，呢個時候好需要各式文宣，重整軍心，包括應付poly餘下手足可能會面對嘅情況

電話民意調查係好難做
我d教授十幾年前已經咁講

太多人拒絕訪問
答問題時又未必真心
又或者未必有耐性聽清楚條問題問乜
有d人，你永遠無法接觸（例如我，從不接陌生來電）
打固網電話定係打流動電話，搵到嘅訪問對象已經唔同
好多問題要克服

因為冇脫離到同溫層

咁輕微1.1% 根本唔significant 計下p value啦
佢randomly咁問人有少少變好正常

信同唔信，兩邊嘅淺色都有減少係好事黎，即係中立撚少咗

我到宜家都諗唔明淺黃中立果班係咩人
屌你老母死曱甴輪姦殺人暗殺樣樣做齊點解仲可以中立仲可以唔火滾

同埋政府開口埋口止暴制亂，聽得多真係會洗腦

冇錯 因為我地既文宣停左好耐
而中共文宣就越黎越多